提議爭取美國收留BNO人士

提議爭取美國收留BNO人士
其實之前美國嘅智庫曾經提出過收留BNO人士，
香港人有咩方法可以進一步推動美國政府考慮呢一個建議?

華盛頓智庫研究員: 應讓300萬香港BNO持有人有權移民美國

華盛頓智庫道德與公共政策中心（Ethics and Public Policy Center）高級研究員奧爾森（Henry Olsen）在專欄表示，香港身為英國前殖民地，因此待遇與中國其他地區不同。中國在1984年簽署的《中英聯合聲明》中，同意尊重香港的西式法治和基本自由，「一國兩制」讓香港多數本地事務不受中國限制，只有國防外交事務由中國處理，香港因此被視為中國的特別行政區，獲得美國特殊貿易待遇。

在中國一黨獨裁之下，香港的獨特身份始終不穩定。奧爾森指香港的財富和自由一直被視為暗中否認中共的理念，如果香港人可在不受黨控制下得益，那麼中國其他地區也可能失控。對香港人來說，如果他們能在不受中國直接管制下繁榮昌盛，為何不直接像台灣那樣成為西式民主政權，文化上保留華人一面，政治經濟上則採取西式運作。在這場博弈中，大家都知道不是中國要變得更像香港，就是香港要變得更像中國。

奧爾森說在中國國家主席習近平領導下，中國選擇了第二種方式，一開始想比較隱晦地推動香港特首林鄭月娥促成擴大中國對港控制的措施，但遭香港民主運動反對。去年香港的街頭示威吸引全世界注意，數十萬香港人冒着失去生計和性命危險，抗議容許香港人被引渡到中國的《逃犯條例》修訂，出乎意料地令法案擱置，民主派候選人也壓倒性勝出區議會選舉。

現在中國繞過香港政府，動用權力直接在人大強推措施，容許國安部隊駐守香港、將異見人士引渡到中國、改寫香港教育制度來向兒童灌輸親北京的看法。奧爾森指美國雖然不能制止中國這樣做，但可以反擊。香港因為地位特殊而享有美國免簽證待遇，關稅也比中國其他地區低，若香港的地位有所改變，《香港人權及民主法》容許美國單方面撤回香港的特殊待遇，總統特朗普應引用這條法例，因為香港顯然不再擁有獨立的司法制度。

奧爾森表示，若中國不讓步，美國應更進一步。超過300萬香港人在回歸前持有英國發出的護照，美國應讓這些人自動有權以政治難民身份移民美國，如果擴大難民資格至1997年後出生、同時持有香港護照的人，就可以給予香港民主人士一個庇護所，鼓勵他們在受到進一步打壓時大舉移民。如果企業家都離開香港，這個城市便不能再吸引美國投資，香港對中國的價值將大幅下降。中共領導人終結香港特殊自由的計劃，向世界再次展現了他們的本色，美國應該捍衞其民主價值，與香港人並肩。
《華盛頓郵報》

民主國家都應該要收

推 但呢個機會應該唔大

⚠️由於此訊息不符合國家安全法規，此訊息已被屏蔽

直觀上看香港經濟形勢確實很嚴峻，如從事IT，前景一般去美國比效好

數量可以少
象徵意義大

提議澳紐加收BNO人士更合理
可以避免英國負荷太重。

前宗主國都未話收返, 美國點會收 同埋就算真係收都係英聯邦堆國家收先

indeed

agger

又係你個on9仔
blocked

叫英國象徵式收少少香港人

比你地屈，叫on9?

sir, 我唔會攞綜援我會準時交稅

美國收"英籍"既人做乜鳩?
你真心定假膠?

樓主真係好撚on9

即係而家被拉的後生冇分，明哂

閱讀理解障礙啊？美國智庫都出聲啦，如果英國開始收BNO人士，令其他國家考慮收到BNO人士唔係冇可能。咁簡單嘅嘢你無辦法理解？

有300萬咁多咩
當年有班大中華膠無申請又無幫仔女申請
應該無咁多人

係都英聯邦做野先

當年有300萬人拎咗
但係到依家仲有效嘅BNO只有三十幾萬
而呢三十幾萬絕大多數都係唔認自己做中國人嘅黃絲

美國同香港都係前英國殖民地，輸同根水同源，係兄弟嚟，我覺得收容我哋都好合理。

無可能

而家係提議美國係落下英國面 從而逼使英國真係做啲實事 當然無expect美國會收啦

香港人愈擔心愈絕望愈要同全世界講
英國想知香港人及海外港人的民意以作下一步
衛報要人!!!

[特急] 英國衛報收集港人對香港示威的意見 要相又要片 請認真填寫

大家可唔可以幫手COPY AND PASTE 去你的WHATSAPP GP TG ??
一個人SHARE 唔到咁多

麻煩曬各位手足

冇Bno呀屌

仲有好多97後手足 新移民手足都冇
反而大量藍絲有
如果真係俾D藍絲咁就去到美國真係

燒山話全世界會搶香港人喎

續咗BNO既大多數係黃絲

去台灣

係 但如果真係開放 大量藍絲一定續返
去美國係大部分支那人既夢想

而家先續，未必收

咁其他無bno香港人點算
手足97年之後點算 唉

爭乜BNO
最最緊要係班手足

小心原po 係大陸仔

大家比人騙了，美國是不會取消關系法

被人督爆仲叫admin del post
麻煩Admin del post

放心，台灣準備出新政策救香港。

唔好屈毛得唔得？

最緊要係香港人既未來，
BNO人士大多數係黃絲，
美英肯收對大家都係好事，
而家台灣準備出新政策幫手足。

我估會審核再發綠卡

咁咪又係要分資格

只係評估Skill Assessment

首先你話BNO 大多數黃係笑話
其次咁點解唔直接爭取手足留美

係呀快啲走啦
不過你哋啲既得利益者就唔好惺惺作態話咩國際戰線又咩保留香港血脈
利伸:冇BNO啲葡萄

續咗BNO既大多數係黃絲係事實，
藍絲大多數只會續特區，而家續BNO，
英國都未必肯收，而台灣一直收唔少手足，
去英美相信要評估Skill Assessment，唔係咁易。
而家希望係，係英美澳加有留過學既人可以容易一些移民。

唔好分化
國際戰線先重要

CANZUK
+美紐

死乞衣